{
    "question": "Jelaskan dengan singkat kehidupan Muhammad ketika masih anak-anak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p>Tepat 50 hari setelah peristiwa penyerbuan pasukan gajah ke Ka\u2019bah. Usia kandungan Aminah telah mencapai 9 bulan. Detik kelahiran kian dekat, Aminah mulai merasakan ada yang bergerak cepat di perutnya. Keringat mengucur deras dari tubuhnya, tangan mencengkeram kain selimut menahan sakit yang teramat. Dalam Sirah Nabawiyah dikatakan bahwa tali pusar Muhammad sang bayi dari rahim Aminah telah terpotong dan sudah dikhitan. Namun ada sejarah lain ulama berpendapat Muhammad kecil dikhitan kakeknya.</p><p></p><p>Senin Rabiul awal atau 22 April 571 M, lahir bayi bernama Muhammad hasil perjuangan sendiri dari Aminah. Dari Musnad Ahmad Aminah berkata \u201cketika aku melahirkan dari rahimku keluar cahaya menerangi istana-istana negeri Syam. Saat bayi ini lahir, berhala-berhala berjatuhan, istana Kisra terguncang dan api persembahan Persia padam. Aminah segera mengirim utusan kepada Abu Muthalib untuk mengabarkan kelahiran cucunya. Saat kakeknya itu tiba, tembikar tempat bayi Muhammad tiba-tiba terbelah 2. Abdul Muthalib sudah diberi tahu oleh raja Yaman, Saif bin Dzi Yasn, serta Umayah bin Abi Shalat bahwa cucunya akan jadi orang besar. Dari ibnu Hisyam diceritakan bahwa sang kakek membawa cucunya itu masuk Ka\u2019bah seraya berdo\u2019a syukur kepadaNYA. Ibnu Ishaq dan Baihaqi berkata bahwa seseorang mendatangi Aminah saat hamil \u201cberilah bayi itu kelak kalau lahir namanya Muhammad, karena sesungguhnya dalam kitab Taurat dan Injil adalah Ahmad, semoga kelak ia dipuji penduduk bumi dan langit\u201d. Saat sang kakek mengadakan aqiqah diundanglah para pembesar Quraisy, dan terjadilah dialog diantara mereka.</p><p></p><p>\u201cSiapa nama yang kau berikan pada anak itu?\u201d</p><p></p><p>\u201cAku akan beri nama Muhammad\u201d</p><p></p><p>Semua yang hadir saat itu terkejut. Rasulullah SAW dalam Shahih Bukhari bersabda : Aku adalah Muhammad, Aku adalah Ahmad, Aku adalah Mahi (si penghapus) yang diutus untuk menghapus kekafiran. Aku adalah Hasyir (si penghimpun) yang mengumpulkan orang-orang. Dan Aku adalah Aqib yang artinya adalah nabi terakhir dan tak ada nabi setelahnya. </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>dah segitu dulu cape tangan gw</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-saluran-puisi-guruku-752",
            "question": "Bahasa saluran puisi guruku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Isi dari puisi \"Gururku\" adalah sebagai ucapan tanda terima kasih serta penghormatan atas jasa-jasanya selama ini.\n</strong></p><p><strong></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Atas segala ilmu yang telah diberikannya dan bimbingannya pula kita dapat berhasil.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>SEMOGA BERMANFAAT</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pupuh-mijil-watekna-nyaeta-401",
            "question": "Pupuh mijil watekna nyaeta ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>prihatin,susah,nelangsa,memelas.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masyarakat-adat-lampung-disebut-604",
            "question": "Masyarakat adat Lampung disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u201cPenyimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jelaskan-tahapan-membuat-lampu-alternatif-yang-bisa-di-gunakan-510",
            "question": "7. jelaskan tahapan membuat lampu alternatif yang bisa di gunakan pada saat lampu mati... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{Jawaban : }[/tex]</h2><p></p><h2>Tahap Tahap :</h2><p></p><ol><li>Memakai minyak tanah untuk membuat lampu.</li><li>Memasukan minyak ke dalam lentera</li><li>Membakar minyak tanah yang dimasukan dalam lentera.</li><li>Maka, lentera akan menyala</li></ol><p></p><h2>Maaf kalo salah ^\u2022^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-iman-itu-aktif-artinya-575",
            "question": "Sifat iman itu aktif artinya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iman yang selalu menyakini akan janji Allah tidak peduli apapun yang terjadi.,Iman yang memiliki inisiatif untuk mengupayakan apa yang dijanjikan oleh Alah.,Iman yang proaktif untuk mewujudkan apa yang dijanjikan oleh Allah.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-pada-persegi-panjang-klmn-di-atas-diketahui-panjang-km-ln-1-332",
            "question": "26. Pada persegi panjang KLMN di atas, diketahui    panjang KM= LN 16, panjang LO adalah ...cm\r\na 4\r\nc. 8\r\nb. 6\r\nd. 10\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> nggak tau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>heheheheheheheheehhe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-kolom-ditunjukkan-oleh-a-angka-1-b-huruf-a-c-angka-100-774",
            "question": "23. Kolom ditunjukkan oleh...\r\na. Angka 1\r\nb. Huruf A\r\nc. Angka 100\r\nd A1=100\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ngerti bro:v....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D A1=100</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-presiden-indonesia-sekarang-pilihan-jawaban-a-jo-877",
            "question": "Siapakah presiden indonesia \" SEKARANG \"?    Pilihan Jawaban : \r\n\r\na. Jokowi\r\nb. Jokowi\r\nc. Jokowi\r\nd. Sudah pasti jokowi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. Semua Benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu </p><p></p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jokowi dodo </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sudah pasti jokowi jokowi ok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-utama-pembuatan-nasi-jagung-adalah-ajagung-pipil-bjagun-904",
            "question": "Bahan utama pembuatan nasi jagung adalah..    a.jagung pipil\r\nb.jagung manis\r\nc.jagung muda\r\nd.bonggol jagung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.jagung pipil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-toleransi-542",
            "question": "Apa yang dimaksud toleransi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>Istilah toleransi berasal dari Bahasa Latin, \u201ctolerare\u201d yang berarti sabar terhadap sesuatu. Jadi toleransi merupakan suatu sikap atau perilaku manusia yang mengikuti aturan, di mana seseorang dapat menghargai, menghormati terhadap perilaku orang </u></em></strong><strong><em><u>lain</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf ya kalau ada yang salah atau telat menjawabnya maaf ya dan selamat belajar ya</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Toleransi\u00a0adalah sikap yang mempunyai rasa saling menghormati rasa saling menghargai.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}